\subsection{Diagrammi di sequenza}
In questa sottosezione vengono riportati i diagrammi di sequenza che hanno lo scopo di mostrare le interazioni tra i componenti, e le operazioni più importanti all'interno di essi, nel corso dell'esecuzione delle varie funzionalità del simulatore.

\subsubsection*{Sessione Utente}
Questo diagramma di sequenza rappresenta come inizia una nuova sessione utente.
Le operazioni che l'utente può effettuare durante una nuova sessione, come leggere e scrivere i dati, sono rappresentati in un diagramma separato, come anche i metodi authenticateTSD, authenticateUser e initializeProtocol che sono sviluppati in altri diagrammi, questi metodi sono rappresentati solo a scopo di mostrare la sequenza delle operazioni effettuate durante una nuova sessione.


\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/SessioneUtente}
	\caption{Sequence sessione utente}
\end{figure} 


\newpage
\subsubsection*{Autenticazione TSD e AuthSilo}
Il seguente diagramma mostra come viene simulata la verifica del dispositivo connesso (Autenticazione TSD) e del software di autenticazione installato su di esso (Autenticazione AuthenticationSilo).
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/AutenticazioneTSD}
	\caption{Sequence Autenticazione TSD e AuthSil}
\end{figure}  



\newpage
\subsubsection*{Inizializzazione protocollo}
Viene ora rappresentata la sequenza di interazioni che porta all'inizializzazione del protocollo per la lettura o scrittura nella memoria del TSD.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/inizializeProtocol}
	\caption{Sequence inizializzazione protocollo lettura/scrittura}
\end{figure}  

\newpage
\subsubsection*{Autenticazione Utente}
Questo diagramma di sequenza rappresenta come avviene l'autenticazione dell'utente.
Lo scopo principale di questo diagramma è quello di mostrare come avvengono le operazioni relative al meccanismo delle politiche e lo scambio di messaggi firmati per garantire la sicurezza dell'autenticazione.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/AutenticazioneUtente}
	\caption{Sequence sessione utente}
\end{figure}


\newpage
\subsubsection*{Sessione Amministratore}
Questo diagramma di sequenza rappresenta come inizia una nuova sessione amministratore.
Le operazioni che l'amministratore può effettuare durante una nuova sessione, come aggiungere e cancellare i certificati HCh, sono rappresentati in un diagramma separato, come anche i metodi authenticateTSD e authenticateAdmin che sono sviluppati in altri diagrammi, questi metodi sono rappresentati solo a scopo di mostrare la sequenza delle operazioni effettuate durante una nuova sessione.


\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/SessioneAmministratore}
	\caption{Sequence sessione utente}
\end{figure}


\newpage
\subsubsection*{Autenticazione Amministratore}
Questo diagramma di sequenza rappresenta come avviene l'autenticazione dell'Amministratore.
Dal diagramma si può notare che nel caso dell'autenticazione dell'Amministratore non entra in gioco il sistema delle politiche (vedi \textbf{Sc5} del documento requisiti), ma viene utilizzato un solo metodo di autenticazione con la chiave privata dell'Amministratore.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/AutenticazioneAmministratore}
	\caption{Sequence sessione utente}
\end{figure}


\newpage
\subsubsection*{Gestione certificati}
Quando lutente 'Amministratore si è autenticato come tale, può gestire i certificati HCh sul dispositivo connesso. Può visualizzare i certificati presenti sul TSD, eliminare un certificato da esso o aggiungere un nuovo HCh e i relativi permessi per le vare aree di memoria del dispositivo.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/gestisciCertificati}
	\caption{Sequence gestione certificati}
\end{figure}  



\newpage
\subsubsection*{Gestione dispositivi}
Il simulatore offre all'utente tecnico la possibilità di aggiungere e rimuovere dispositivi. Di seguito viene rappresentato il diagramma di sequenza che specifica le interazioni necessarie per creare un nuovo dispositivo o eliminarne uno esistente.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/GestisciDispositivi}
	\caption{Sequence gestione dispositivi}
\end{figure}  